# :page_facing_up: Introduction    
#### [SCH_TM Project]
### **“2020년 상반기동안의 기사들을 두 달 간격으로 나누어 크게 주목받은 카테고리와 요약된 기사 문장으로 6개월 이슈 흐름 파악하기”**
   
### :question: WHY   
각종 면접, 분석 업무 및 과제 진행 등 적절한 시류 파악이 필요한 상황이 있습니다.    
하지만 다양하고 하루에도 몇 십개씩 중복되는 기사들로 인해 특정 시기에 주목받았던 내용을 다시 파악하기엔 어려움이 있습니다.    
더불어 2020년 상반기에는 ‘코로나’라는 큰 이슈로 인해 시간의 흐름에 따라 묻혀지는 키워드도 존재합니다.    
이에 따라 2020년 상반기(1~6월)를 두 달 간격으로 나누어 주목받은 주제(=카테고리)를 확인하고, 이에 대한 요약된 문장을 추출하여    
**시간의 흐름에 따른 이슈 주제의 변화와 흐름**을 알아보고자 하였습니다.      
   
   *올해(2020년) 초부터 지금까지 주목받고 있는 ‘covid19’ 주제는 고정하여 두 달 간격의 동일 주제 내 흐름 변화를 파악합니다.      
   
    
## 설치방법 및 사용방법   
해당 프로젝트는 파이썬 코드(함수의 경우 py, 코드 진행의 경우 ipynb파일)로 이루어져 있기 때문에    
클론을 받은 후 흐름에 따라 step-by-step으로 실행하시면 됩니다. (*진행 흐름: 아래 참고)   
   
## 실행환경   
주로 **우분투 20.04 LTS**, ANACONDA환경의 **Jupyter Notebook**에서 진행하였습니다.   
따라서 직접 파일을 실행하기 위해서는 아나콘다 설치 및 환경 설정이 필요합니다.    
또한 명사 추출 시 Mecab을 사용하므로 konlpy를 위한 Java설치 및 부가 환경설정이 필요합니다.   
만약 작업환경이 윈도우라면, 그에 따른 윈도우 mecab 설치 방법을 확인해주시길 바랍니다.   

## 의존성   
* Python 3.x      
   
## :pushpin: 분석 흐름  

1. 기사 크롤링  
     (제목, 본문)
2. 데이터 전처리   
     (특수문자 제거, 명사 추출, mecab 사용자 사전 추가 등)   
3. 두 달 간격 **키워드 추출**   
     (기사 본문을 이용한 주요 키워드 10개씩 추출)   
4. 뉴스 본문 한 **문장 추출 요약**   
     (기사 본문당 기사 내 코사인 유사도가 제일 높은 한 문장 추출)   
5. **동시출현빈도분석, 연관분석**을 이용한 카테고리(=주제) 추출   
     (직접 동시출현빈도, 연관분석을 진행하며 적절한 카테고리를 정함)   
6. 특정 카테고리에 해당하는 요약 문장들 다시 요약   
     (*요약 진행한 문장 -> 다시 요약 진행, **세 개의 문장 추출**)   
7. (필요 시)**군집분석** 실시 후 군집별 문장 요약 진행   
     (문장 요약 진행 시 하나의 카테고리에 너무 많은 본문 데이터가 들어가있거나, 다른 주제의 본문도 들어가있다고 판단되는 경우)   
        
## :pushpin: master 브랜치 파일 설명   

- 데이터   
``` 
    - news_all.csv: 수집된 전체 데이터 (다음-랭킹뉴스 20200101 ~ 20200630)   
    - Dataset 폴더 내: 분석 진행 중 생성 데이터(csv, pickle형)   
     ->(예시: [JF|MA|MJ]_data.csv: 해당 기간에 해당하는 데이터 (키워드, 요약 문장 함께))   
    - user_nouns.csv: 추가한 mecab 사용자 정의 사전 데이터   
 ```      
- 함수 코드  
``` 
    - preprocess.py: 전처리 코드 (인터뷰 뉴스 삭제, 전처리~명사 추출 함수)   
    - summarization.py: 키워드, 문장 요약 코드 (tf-idf, 코사인 유사도를 이용한 추출 요약 코드)     
```   
- 실행 파일(ipynb파일) (밑 순서대로 진행하시면 됩니다.)   
```
    - NewsCrawling: 뉴스 크롤링 진행 파일   
    - News_preprocessing: 뉴스 전처리 진행 코드    
    - summarize_keywords: 키워드 추출 진행 코드
    - summarize_sentences: 본문당 주요 문장 하나 추출 요약 진행 코드
    - categories_[JF|MA|MJ]: 카테고리 파악 진행 코드
    - categories_sentences[JF|MA|MJ]: 선정 카테고리별 문장 추출 및 군집 개수 확인 코드
    - [JF|MA|MJ]_summaryFin: 카테고리별 최종 문장 추출 요약 진행 코드 (+필요시 군집 분석 진행)
    (*JF, MA의 경우, final_[JF|MA] 폴더에 있음)   
```       
+ 필요시 진행하는 파일   
```
    - NewsTitle_EDA: 뉴스 제목 EDA 진행 파일
    - tagging_[Hannanum|mecab]: 형태소별 명사 추출 성능 확인 코드
    - compare_sentences: Gensim, KR-WordRank, TextRank(summarization코드) 성능 비교 코드
    - UserDictionary: Mecab 사용자 사전(csv파일) 생성
```
## 라이선스
- 연구, 비영리 사업 목적의 경우 본 프로젝트를 자유롭게 사용할 수 있습니다.   
  (전처리, 요약 진행 함수)   
- 필요 시 아래 이메일로 연락하시면 됩니다.   
  -  [김수민] thsm1024@naver.com   
  -  [유소영] dbdtdud1004@gmail.com  







